日本暴冷 猴子大軍花式爬電線橫渡雪地

受到強烈寒流和輻射冷卻效應影響，日本這兩天都出現入冬以來最低溫的天氣，星期四長野縣最冷甚至來到零下23.9度，而青森有一群猴子大軍，經常偷吃農民種植的蔬菜，為了躲避被人追趕，直接爬上雪地裡的電線桿，逗趣影片成為日本媒體報導跟網友討論的話題。

放眼望去冰雪一片，岐阜縣高山市，出現零下20度低溫。日本10日各地受到寒流，還有輻射冷卻效應影響，各地紛紛迎來入冬後的最低溫，長野縣的菅平高原，溫度僅零下23.9度。

民眾：「早上起床真的覺得很冷，因為我要穿裙子，腳真的是很冷。」

東京民眾：「今天早上真的很冷，想要回東京了。」

民眾包緊緊禦寒，日本青森縣的陸奧市，也大雪紛飛，甚至出現猴群「高空走鋼索」，媲美馬戲團的驚險畫面。

影片拍攝民眾：「這個，快看快看，有猴子啊、猴子猴子，到底有幾隻，有幾隻、有幾隻啦，一大群一大群出現了，真的很誇張。」

直擊一大群猴子，驚險爬電線的民眾，邊拍攝邊不可思議地大叫。

影片拍攝民眾：「這個，快看快看，有猴子啊、猴子猴子。」

只見幾10隻的猴子軍團，手腳並用、拉著電線一路往前，有的猴子雖一時腳滑，仍火速穩住身子，驚險又逗趣的影片，在網路引發熱烈討論，觀看次數已突破100萬，就連NHK也報導了，而拍攝影片的民眾也表示，這群猴子近來會偷吃民眾種植的蔬菜，她推測猴子可能怕被民眾追趕，加上雪地冰冷，才冒險爬上電線，成為一段趣聞。

屌你老母入黎諗住有片睇點知得果一張相？